\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Principios de Comunicação}$\quad$(203815)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Introdução a sistemas de comunicação. Espectros e transmissão de sinais através de sistemas lineares. Amostragem e modulação analógica de pulsos. Técnicas básicas de codificação de forma de onda. Sistema de Comunicação AM e FM. Transmissão por canal passa-faixa. Transmissão de dados digitais por canal de banda básica. Tecnologias.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
Fundamentos teóricos que visam preparar o aluno nas disciplinas profissionalizantes do curso, em consonância com o desenvolvimento das competências necessárias às atividades técnicas rotineiras de um engenheiro: Introdução a sistemas de comunicação, Espectros e transmissão de sinais através de sistemas lineares, Amostragem e modulação analógica de pulsos, Técnicas básicas de codificação de forma de onda, Sistema de Comunicação AM e FM, Transmissão por canal passa-faixa, transmissão de dados digitais por canal de banda básica. Tecnologias LAN, MAN, WAN, Telefonia e Satélite.
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Lathi, B. P. Modern Digital and Analog Communication System, 4th Edition, 2009.
\\
Haykin, S. Communication Systems, 4th Edition, 2001.
\\
(eBrary) Wesolowski, K. Introduction to Digital Communication Systems, Wiley, 2009.
\\

\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
(eBrary) Schiff, M. Introduction to Communication Systems Simulation, Artech House, 2006.
\\
(eBrary) Poisel, R. Modern Communications Jamming: Principles and Techniques, 2nd Ed, Artech House, 2011.
\\
(eBrary) Miceli, A. Wireless Technician's Handbook, 2nd Ed, Artech House, 2003.
\\
(eBrary) Ahmad, Aftab. Data Communication Principles for Fixed and Wireless Networks, Kluwer Academic, 2002.
\\
(eBrary) Hayes, J. F. Modeling and Analysis of Telecommunications Networks, Wiley, 2004.
\\
(eBrary) Kularatna, N. Essentials of Modern Telecommunications Systems, Artech House, 2004.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
FGA-201642 Métodos Matemáticos Engenharia 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}